(15:37) 傳中國最快本月宣布進口美國大豆

彭博引述知情人士報道，中國計劃最快本月宣布進口首批美國大豆，首批全部或者大部分將用於國家儲備。不過，細節仍有待確定。

待定細節包括數量和稅項兩方面。如應該進口500萬噸還是800萬噸大豆用於儲備，以及是否額外增加200萬噸大豆進口用於商業目的。而關稅方面，是否按照現行稅率採取先征後返來處理關稅，還是等待中國下調大豆進口關稅之後再實際進口；以及是否本月立即購買，還是本月先行宣布，稍晚時候再實際購買。

跪低含啦臭閪